貝魯特大爆炸》主要穀倉也炸毀！ 黎巴嫩存糧剩不到1個月

貝魯特大爆炸》主要穀倉也炸毀！ 黎巴嫩存糧剩不到1個月

〔即時新聞／綜合報導〕黎巴嫩首都貝魯特港口地區昨（4日）發生大爆炸，造成至少100人死亡，近4000人受傷。除了民眾傷亡外，黎巴嫩經濟部長也表示，昨日的大爆炸造成貝魯特港主要糧倉與裡面的糧作也被炸毀，黎巴嫩剩不到一個月的糧食存量，狀況岌岌可危。

根據《路透》報導，黎巴嫩經濟部長拉烏爾．內姆（Raoul Nehme）今（5日）表示，昨日大爆炸使得貝魯特港口的主要糧倉和糧食都被炸毀，黎巴嫩剩不到一個月的糧食存量，而國內至少需要三個月的存量才能夠確保糧食足夠。

黎巴嫩第二大港的黎波里（Tripoli）港負責人表示，貝魯特港口的糧倉先前至少可以容納12萬噸的穀物，而的黎波里雖然是黎巴嫩第二大港，但港內沒有糧作儲存的地方，需運到2公里外的倉庫中才可儲存。

為了解決糧食儲存空間不足的問題，黎巴嫩經濟部官員指出，目前當局正試圖將4艘載有2.5萬噸麵粉的船隻轉移到的黎波里港，同時尋找其他可儲備糧食的儲存區。

叫國安法賦予囉

全力支持黎巴嫩制訂新國安法維護國家安全保障社會安寧

叫以色列/法國啦

的黎波里唔是係北非咩

佢老友支那仲唔搵大豆粟米過去

好多人唔記得咗，黎巴嫩被美國制裁緊

RIP

呢啲人道事件你唔打算幫手都收吓個口
唔好比人覺得香港人個個都mean la

俄羅斯爸爸仲唔幫手？

強烈要求腐乳華局長 向傾力支持訂立港區国安嘅黎巴嫩提供777噸基本法腐乳作緊急人道糧食 否則有違外交慣例及國際法 難以向國際法會交待

又係糧倉

感謝黨既一帶一路

侵好似話美國會幫救災

China is very helpful and generous.
Got so much FX reserves.
They will help

竟然將8成儲糧放係同一個地方
然後係隔離擺咁撚多危險品
是咪cls架

點解炸左唔食得？
我地平時食炸雞都係咁食

天津大爆炸明明勁咁多 點解國際好似WFC咁